<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transformation Numérique on ArchitecTI</title>
    <link>https://architecti.blog/tags/transformation-num%C3%A9rique/</link>
    <description>Recent content in Transformation Numérique on ArchitecTI</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 21:17:30 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://architecti.blog/tags/transformation-num%C3%A9rique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>4 Mythes Sur La Transformation Numérique</title>
      <link>https://architecti.blog/posts/4-mythes-sur-la-transformation-num%C3%A9rique/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2025 21:17:30 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/posts/4-mythes-sur-la-transformation-num%C3%A9rique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La transformation numérique n’est pas un concept nouveau. Ces dernières années ont vu l’évolution rapide des technologies dans les entreprises, de l’Internet des objets (IoT) et de la blockchain aux chatbots, en passant par l’apprentissage automatique et la réalité virtuelle. Presque toutes les entreprises sont impliquées dans une forme de transformation numérique, mais combien en voient réellement les bénéfices ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans cet article, nous aborderons certains des mythes courants liés à la transformation numérique. Même si presque toutes les entreprises sont impliquées dans une forme de transformation numérique, elles n’en tirent pas toutes avantage. Une nouvelle analyse de Bain and Company a révélé que moins de 10% des entreprises mondiales ont été capables d’atteindre leurs résultats prévisionnels grâce à leurs investissements dans la technologie numérique. En d’autres termes, plus de 90 % des entreprises ont encore du mal à tenir la promesse d’un modèle commercial basé sur la technologie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les Étapes Clés De La Transformation Numérique</title>
      <link>https://architecti.blog/posts/les-%C3%A9tapes-cl%C3%A9s-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/posts/les-%C3%A9tapes-cl%C3%A9s-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introduction&lt;/strong&gt;&#xA;Beaucoup d’entreprises se lancent dans la Transformation Numérique, certaines ont eu du succès dans leur voyage vers le digital mais peu ont réellement réussi la métamorphose promise par le nouveau monde digital.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il n’existe pas de méthode universelle prête à l’emploi, ni même de cible commune à atteindre pour les dirigeants. Chaque entreprise a son secteur d’activité, son fonctionnement, son histoire, sa vision, son capital humain et ses moyens financiers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
