<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Architecture D&#39;entreprise on Architecture TI</title>
    <link>https://architecti.blog/tags/architecture-dentreprise/</link>
    <description>Recent content in Architecture D&#39;entreprise on Architecture TI</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-CA</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://architecti.blog/tags/architecture-dentreprise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Architecture Applicative - mise en contexte</title>
      <link>https://architecti.blog/posts/architecture-applicative---mise-en-contexte/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/posts/architecture-applicative---mise-en-contexte/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;êtes-vous-concerné-par-larchitecture-applicative&#34;&gt;Êtes-vous concerné par l’Architecture Applicative?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous êtes développeur vous aimeriez comprendre comment les éléments applicatifs interagissent entre eux; comment doit fonctionner un traitement applicatif particulier, avec quels résultats attendus; de quelle manière un utilisateur doit utiliser un écran de saisie ou de consultation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous êtes spécialiste infrastructure, vous avez besoin de connaître la nature et la volumétrie des données stockées et échangées; la fréquence et la charge requise par chaque traitement applicatif; l’agencement des différentes solutions applicatives entre elles au sein du système d’information (SI).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Différences Entre TOGAF Et ArchiMate</title>
      <link>https://architecti.blog/posts/diff%C3%A9rences-entre-togaf-et-archimate/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/posts/diff%C3%A9rences-entre-togaf-et-archimate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Répondre à la question des différences entre TOGAF et ArchiMate n’est pas simple mais voici ce que vous devez savoir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Or une majorité d’entreprises démarrent ou renouvellent leurs pratiques d’architecture d’entreprise. Votre organisation fait-elle partie de cette tendance?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si c’est le cas, vous n’êtes pas seul à vous poser la question.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Car de nombreux architectes d’entreprise sont confus par la différence entre TOGAF et ArchiMate.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En effet, il existe des similitudes mais aussi des différences entre ces deux standards.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
