<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Architecture TI</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Architecture TI</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-CA</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>🌐 Présentation de l’architecture en informatique</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/presentation-architecture-informatique/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/presentation-architecture-informatique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introduction&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Dans le monde numérique actuel, l’architecture informatique est ce que les fondations sont à un gratte-ciel. Elle définit comment les systèmes sont conçus, organisés, et interconnectés pour répondre à des objectifs métiers précis. Une bonne architecture permet de réduire les coûts, d’augmenter la résilience et de garantir l’agilité dans un environnement en perpétuelle mutation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ce billet explore les grands types d’architecture informatique : &lt;strong&gt;architecture d’entreprise, architecture de solution, architecture applicative, architecture technique&lt;/strong&gt;, et bien plus encore.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Architecture Applicative - mise en contexte</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/architecture-applicative---mise-en-contexte/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/architecture-applicative---mise-en-contexte/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;êtes-vous-concerné-par-larchitecture-applicative&#34;&gt;Êtes-vous concerné par l’Architecture Applicative?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous êtes développeur vous aimeriez comprendre comment les éléments applicatifs interagissent entre eux; comment doit fonctionner un traitement applicatif particulier, avec quels résultats attendus; de quelle manière un utilisateur doit utiliser un écran de saisie ou de consultation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous êtes spécialiste infrastructure, vous avez besoin de connaître la nature et la volumétrie des données stockées et échangées; la fréquence et la charge requise par chaque traitement applicatif; l’agencement des différentes solutions applicatives entre elles au sein du système d’information (SI).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Architecture Applicative : Concevoir des Systèmes Robustes et Adaptables</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/architecture-applicative---concevoir-des-syst%C3%A8mes-robustes-et-adaptables/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/architecture-applicative---concevoir-des-syst%C3%A8mes-robustes-et-adaptables/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;architecture applicative constitue l&amp;rsquo;épine dorsale des systèmes informatiques modernes. Elle détermine la structure organisationnelle et la répartition fonctionnelle d&amp;rsquo;une application, de la conception initiale jusqu&amp;rsquo;à la mise en production. Dans cet article, nous explorerons en profondeur les fondements, les modèles et les bonnes pratiques permettant de créer des applications évolutives et maintenables.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans un monde numérique en constante évolution, les exigences des utilisateurs et les contraintes technologiques se multiplient. Pour répondre à ces défis, une architecture applicative bien pensée ne se contente pas de structurer du code ; elle définit la stratégie globale permettant de découpler les responsabilités et d’optimiser les performances, la scalabilité et la résilience des systèmes. Ce travail d’ingénierie est aujourd’hui incontournable pour les entreprises souhaitant rester compétitives et agiles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Différences Entre TOGAF Et ArchiMate</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/diff%C3%A9rences-entre-togaf-et-archimate/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/diff%C3%A9rences-entre-togaf-et-archimate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Répondre à la question des différences entre TOGAF et ArchiMate n’est pas simple mais voici ce que vous devez savoir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Or une majorité d’entreprises démarrent ou renouvellent leurs pratiques d’architecture d’entreprise. Votre organisation fait-elle partie de cette tendance?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si c’est le cas, vous n’êtes pas seul à vous poser la question.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Car de nombreux architectes d’entreprise sont confus par la différence entre TOGAF et ArchiMate.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En effet, il existe des similitudes mais aussi des différences entre ces deux standards.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les Étapes Clés De La Transformation Numérique</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/les-%C3%A9tapes-cl%C3%A9s-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/les-%C3%A9tapes-cl%C3%A9s-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introduction&lt;/strong&gt;&#xA;Beaucoup d’entreprises se lancent dans la Transformation Numérique, certaines ont eu du succès dans leur voyage vers le digital mais peu ont réellement réussi la métamorphose promise par le nouveau monde digital.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il n’existe pas de méthode universelle prête à l’emploi, ni même de cible commune à atteindre pour les dirigeants. Chaque entreprise a son secteur d’activité, son fonctionnement, son histoire, sa vision, son capital humain et ses moyens financiers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>🏗️ L’architecture applicative moderne : moteur de la transformation numérique</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/l-architecture-applicative-moderne---moteur-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/l-architecture-applicative-moderne---moteur-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;🌐 &lt;strong&gt;Introduction : L’architecture applicative au cœur de la révolution numérique&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans un monde où l’innovation technologique redéfinit chaque secteur, la transformation numérique n’est plus une option — c’est une nécessité stratégique. Mais derrière les interfaces élégantes et les expériences utilisateurs fluides se cache un pilier souvent invisible mais fondamental : l’architecture applicative. Véritable colonne vertébrale des systèmes d’information modernes, elle conditionne la capacité d’une entreprise à évoluer, à innover et à répondre aux exigences d’un marché en perpétuelle mutation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>🧠 Les Principes Fondamentaux du Domain-Driven Design (DDD)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/les-principes-fondamentaux-du-domain-driven-design-ddd/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/les-principes-fondamentaux-du-domain-driven-design-ddd/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans un monde où les systèmes logiciels deviennent de plus en plus complexes, il est essentiel de concevoir des architectures qui reflètent fidèlement les besoins métier. C’est précisément l’objectif du &lt;strong&gt;Domain-Driven Design (DDD)&lt;/strong&gt;, une approche introduite par &lt;strong&gt;Eric Evans&lt;/strong&gt; en 2003, qui place le &lt;strong&gt;domaine métier&lt;/strong&gt; au cœur de la conception logicielle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais DDD n’est pas qu’une méthode de modélisation. C’est une philosophie qui influence profondément l’&lt;strong&gt;architecture applicative&lt;/strong&gt;, en guidant la structuration des composants, la définition des responsabilités, et la communication entre les parties du système.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>🧩 Comprendre le Bounded Context en Architecture Microservices</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/comprendre-le-bounded-context-en-architecture-microservices/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/comprendre-le-bounded-context-en-architecture-microservices/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’architecture microservices a révolutionné la manière dont les systèmes logiciels sont conçus, développés et maintenus. Elle repose sur le principe de décomposer une application monolithique en une série de services indépendants, chacun responsable d’un domaine fonctionnel bien défini. Mais cette décomposition soulève une question cruciale : &lt;strong&gt;comment définir les limites de chaque service ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C’est là qu’intervient le concept de &lt;strong&gt;bounded context&lt;/strong&gt;, issu de la méthodologie &lt;strong&gt;Domain-Driven Design (DDD)&lt;/strong&gt;. Ce concept permet de structurer les microservices autour de modèles métier cohérents, en évitant les ambiguïtés et les dépendances inutiles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
