<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Architecture Logicielle on Architecture TI</title>
    <link>https://architecti.blog/tags/architecture-logicielle/</link>
    <description>Recent content in Architecture Logicielle on Architecture TI</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-CA</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://architecti.blog/tags/architecture-logicielle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Architecture Applicative - mise en contexte</title>
      <link>https://architecti.blog/posts/architecture-applicative---mise-en-contexte/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/posts/architecture-applicative---mise-en-contexte/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;êtes-vous-concerné-par-larchitecture-applicative&#34;&gt;Êtes-vous concerné par l’Architecture Applicative?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous êtes développeur vous aimeriez comprendre comment les éléments applicatifs interagissent entre eux; comment doit fonctionner un traitement applicatif particulier, avec quels résultats attendus; de quelle manière un utilisateur doit utiliser un écran de saisie ou de consultation.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vous êtes spécialiste infrastructure, vous avez besoin de connaître la nature et la volumétrie des données stockées et échangées; la fréquence et la charge requise par chaque traitement applicatif; l’agencement des différentes solutions applicatives entre elles au sein du système d’information (SI).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>🧩 Comprendre le Bounded Context en Architecture Microservices</title>
      <link>https://architecti.blog/posts/comprendre-le-bounded-context-en-architecture-microservices/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/posts/comprendre-le-bounded-context-en-architecture-microservices/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’architecture microservices a révolutionné la manière dont les systèmes logiciels sont conçus, développés et maintenus. Elle repose sur le principe de décomposer une application monolithique en une série de services indépendants, chacun responsable d’un domaine fonctionnel bien défini. Mais cette décomposition soulève une question cruciale : &lt;strong&gt;comment définir les limites de chaque service ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C’est là qu’intervient le concept de &lt;strong&gt;bounded context&lt;/strong&gt;, issu de la méthodologie &lt;strong&gt;Domain-Driven Design (DDD)&lt;/strong&gt;. Ce concept permet de structurer les microservices autour de modèles métier cohérents, en évitant les ambiguïtés et les dépendances inutiles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
