<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloud on ArchitecTI</title>
    <link>https://architecti.blog/tags/cloud/</link>
    <description>Recent content in Cloud on ArchitecTI</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 07:30:39 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://architecti.blog/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Architecture Monolithique : Fondations, Forces et Limites d’un Style Classique</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2025/011-architecture-monolithique---fondations-forces-et-limites/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:30:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2025/011-architecture-monolithique---fondations-forces-et-limites/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’architecture monolithique représente l’un des styles les plus anciens et les plus répandus dans le développement logiciel. Elle est souvent perçue comme le point de départ naturel pour de nombreuses applications, notamment dans les contextes où la simplicité, la rapidité de mise en œuvre et la cohérence sont des priorités. Bien que les architectures modernes telles que les microservices ou le serverless aient gagné en popularité, le monolithe conserve une pertinence certaine dans de nombreux cas d’usage. Cet article propose une exploration approfondie de ce style architectural, en mettant en lumière ses caractéristiques, ses avantages, ses limites et ses différences avec les autres approches.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Architecture Serverless : Révolutionner le Développement Web sans Serveur</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2025/010-architecture-serverless---r%C3%A9volutionner-le-d%C3%A9veloppement-web-sans-serveur/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2025 17:30:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2025/010-architecture-serverless---r%C3%A9volutionner-le-d%C3%A9veloppement-web-sans-serveur/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le terme d’architecture serverless, ou architecture sans serveur en traduction littérale, peut amener un certain nombre de questions, nous allons tâcher de le démystifier.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;L’architecture serverless révolutionne la manière dont les applications modernes sont conçues et déployées, en déléguant la gestion des infrastructures sous-jacentes aux fournisseurs de cloud. Plutôt que de provisionner, configurer et maintenir des serveurs dédiés ou des clusters de machines virtuelles, les équipes de développement peuvent se concentrer sur l’écriture du code métier. Ce paradigme répond directement aux défis de l’agilité et de la réactivité requises par les entreprises d’aujourd’hui, qui cherchent à réduire les délais de mise sur le marché tout en optimisant leurs coûts opérationnels.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’architecture Microservices : une révolution dans la conception applicative</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2025/009-l-architecture-microservices--une-r%C3%A9volution-dans-la-conception-applicative/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 16:45:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2025/009-l-architecture-microservices--une-r%C3%A9volution-dans-la-conception-applicative/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Depuis plusieurs années, le monde du développement logiciel connaît une transformation profonde dans la manière de concevoir, déployer et maintenir les applications. Cette évolution est en grande partie portée par l’émergence du style architectural des microservices, qui s’oppose aux architectures monolithiques traditionnelles. Dans un contexte où les entreprises doivent innover rapidement, s’adapter aux besoins changeants des utilisateurs et garantir une haute disponibilité, les microservices apparaissent comme une réponse agile et scalable aux défis contemporains. Mais derrière cette promesse se cachent des choix techniques, organisationnels et culturels qui méritent d’être explorés en profondeur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>L’architecture applicative moderne : moteur de la transformation numérique</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2025/005-l-architecture-applicative-moderne---moteur-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2025/005-l-architecture-applicative-moderne---moteur-de-la-transformation-num%C3%A9rique/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction--larchitecture-applicative-au-cœur-de-la-révolution-numérique&#34;&gt;Introduction : L’architecture applicative au cœur de la révolution numérique**&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dans un monde où l’innovation technologique redéfinit chaque secteur, la transformation numérique n’est plus une option — c’est une nécessité stratégique. Mais derrière les interfaces élégantes et les expériences utilisateurs fluides se cache un pilier souvent invisible mais fondamental : l’architecture applicative. Véritable colonne vertébrale des systèmes d’information modernes, elle conditionne la capacité d’une entreprise à évoluer, à innover et à répondre aux exigences d’un marché en perpétuelle mutation.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWS Vs Azure</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2021/006-aws-vs-azure/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2021/006-aws-vs-azure/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tribune--comparaison-des-géants-du-cloud-computing-ou-informatique-infonuagique&#34;&gt;Tribune – Comparaison des géants du Cloud Computing ou Informatique Infonuagique&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;KINSTA est un hébergeur de sites WordPress américain qui propose sur son blog des articles approfondis sur différents thèmes. En lisant AWS vs Azure en 2021 (Comparing the Cloud Computing Giants), j’ai trouvé des points intéressants que je vais partager avec vous.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les acteurs du Cloud Computing&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le premier constat est que la forte croissance de la demande en cloud computing s’accompagne d’une multiplication des services et options: c’est logique, plus on vise large, plus il faut s’adapter à différents usages et plus il faut proposer de produits.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
