<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Architecture Technologique on ArchitecTI</title>
    <link>https://architecti.blog/tags/architecture-technologique/</link>
    <description>Recent content in Architecture Technologique on ArchitecTI</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 21:07:39 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://architecti.blog/tags/architecture-technologique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>L’architecture neuromorphique : quand l’informatique imite le cerveau</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2025/006-l-architecture-neuromorphique/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2025/006-l-architecture-neuromorphique/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Depuis les débuts de l’informatique, les ingénieurs ont cherché à reproduire les capacités cognitives humaines à travers des machines. Si les ordinateurs classiques ont permis des avancées spectaculaires dans le calcul, la logique et la communication, ils restent fondamentalement différents du cerveau humain dans leur fonctionnement. C’est dans ce contexte qu’émerge une discipline fascinante : &lt;strong&gt;l’architecture neuromorphique&lt;/strong&gt;, qui vise à concevoir des systèmes informatiques inspirés du fonctionnement biologique du cerveau.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AWS Vs Azure</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2021/006-aws-vs-azure/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2021/006-aws-vs-azure/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tribune--comparaison-des-géants-du-cloud-computing-ou-informatique-infonuagique&#34;&gt;Tribune – Comparaison des géants du Cloud Computing ou Informatique Infonuagique&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;KINSTA est un hébergeur de sites WordPress américain qui propose sur son blog des articles approfondis sur différents thèmes. En lisant AWS vs Azure en 2021 (Comparing the Cloud Computing Giants), j’ai trouvé des points intéressants que je vais partager avec vous.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Les acteurs du Cloud Computing&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le premier constat est que la forte croissance de la demande en cloud computing s’accompagne d’une multiplication des services et options: c’est logique, plus on vise large, plus il faut s’adapter à différents usages et plus il faut proposer de produits.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Architecture Technologique Ou Architecture Technique Vs Expertise Technique</title>
      <link>https://architecti.blog/articles/2020/002-architecture-technologique-ou-architecture-technique-vs-expertise-technique/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 21:07:39 -0400</pubDate>
      <guid>https://architecti.blog/articles/2020/002-architecture-technologique-ou-architecture-technique-vs-expertise-technique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Au delà des termes qui peuvent varier d’une organisation à une autre voir même d’une méthodologie à l’autre, il est important de comprendre ce qui définit l’Architecture Technologique ou Architecture Technique et ce qui la différencie de l’Expertise Technique.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En effet, identifier les périmètres de responsabilité permet de gagner en efficacité et de ne pas mélanger les notions en s’adressant aux bonnes personnes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il est donc nécessaire de différencier les rôles de gouvernance des rôles d’implémentation. Chacun à son importance et les deux peuvent se trouver au cours d’une même carrière.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
